毛記上市獨家保薦人 長雄證券遭兩漢淋紅油

【11:20】新增內容

中區德輔道中99號大新人壽大廈長雄證券公司，早上8時20分，公司剛開門讓工人進行清潔，其間有兩名男子衝入公司，向門口的招牌淋潑紅油，逞兇後奪門而逃。職員報警求助，警員到場調查，翻看cctv追緝兇徒。現場是專供客戶自由入內「撳機」看股價的地方，公司的寫字樓設在另一層。對於被淋油原因，職員拒絕回應。
長雄證券為毛記葵涌(1716)上市的獨家保薦人、獨家賬簿管理人及獨家牽頭經辦人。而長雄的「揸弗人」，是人稱「大凌張」的張志誠，張志誠早於九十年代將大凌集團（211）上市，股價跌到1仙再合股又供股，曾5次供股，試過100合1，殺得散戶一頸血，最多損失97%，永續向下炒。而長雄證券，亦曾為當年的細價股人人控股、數字地球包銷供股，其中人人控股，先25股合2，再每2股供17股，供股價1.6仙，較當時股價折讓九成。數字地球亦曾以每股1.5仙1供11股。張志誠絕對稱得上是一代「供股大王」。
毛記於上月底上市，上市後股價最高見11.76元，之後一路直插，跌至最低的2.05元，今早最新報3.47元。